建測界22名選委去信謝偉銓 對修訂逃犯條例表達憂慮

22名建築、測量、都市規劃及園境界選委會成員，向立法會界別代表謝偉銓發公開信，反映對修訂逃犯條例的憂慮，希望謝偉銓兌現競選承諾，保障業界權益，以科學方式諮詢選民對修例的意見，作為日後於立法會投票的基礎。

公開信表示，行內不少從業員均有參與跨境項目，擔憂修訂逃犯條例會令業界暴露於更大的法律風險，令從業員有機會被引渡至一些法治理念不同的國家或地區，這會減少從業員參與內地項目的意願，與政府及學會一直推動業界參與「大灣區」和「一帶一路」項目的目標，完全背道而馳。